1. Для того, щоб вивести на екран спеціальні символи, лапки, смайли тощо використовується символ екранування \
Наприклад, треба вивести лапки:
alert('Книга \'Комета прилітає\'');
або знак копірайта \u00A9

2. function declaration
    function calculate (a,b) {
        return a + b;
    }
    function expression
    const sum = function (a, b) {
        return a + b;
    }

3. Нoisting - процес, при якому оголошення функцій і змінних ніби переміщається у верхню частину області видимості перед виконанням коду.
У випадку function declaration hoisting дозволяє звертатись до функціє перед її декларацією. При використанні function expression тільки після її оголошення.

Зі змінними це теж працює, але піднімається тільки їх оголошення, не ініціалізація. Ініціалізація відбудеться тільки у відповідному рядку кода.

